投資問題 你問我試答

放低你嘅問題 我盡量解答
股票分析 指數阻力 MPF基金 乜都問得 但唔包識答
每個回覆只可問一個問題（不設追問）
答過嘅問題唔會再答 自己追post
因為唔知多唔多人問 先預每日10-15個問題（有時間盡量答）

滙豐幾錢買得?

有10 萬閒錢應該點投資？唔要高風險

60蚊5仔點搞

未派得返息都唔買得
實有一堆股東爭錢用但死磨唔放 等班友認輸再買
當然e排有機反彈到41蚊

有冇超低風險超高回報投資推介？

恆指反彈個頂大概幾點

借孖展買匯豐

咁你要問自己咩係高風險
每個人高風險定義唔同
有啲覺得股要已經好驚
有人玩證輪權期都唔覺高風險
驚咪做定期 買儲蓄計劃
敢博咪基金 藍籌股 ETF

冇得攪 上面答左 問自己持貨能力高唔高
高 咪先走一半 低位再入返
唔高等今次大市反彈 走左去
唔知你入左幾多 好難比分析

有你介紹比我 我都想買
風險 同 回報 嘅定位大家都唔同
問下自己咩風險咩回報接受
咪搵相應投資去做
問埋啲無厘頭但唔行動
都係冇錢搵

24500-24800
最多都唔會上到25500

有冇收息股推介

覺得tsla 前景如何？同埋幾錢可以入？

我想問下U.K. HSBC InvestDirect investment portfolio

入面settlement account寫10200available to invest 但係我 ISA 已經冇錢 如果我再買股票 咁係咪當overdraft

Alibaba 9988 幾錢入場好

睇而家係熊二定牛市

冇 因為唔應該買股收息
最穩定嘅匯豐都唔派息
其他就算繼續派息 都會減息
而且e個時間好大機會反彈完會再跌
到時又賺唔到息又蝕價

同意我都係睇249左右

冇前景可言
之前就話歐洲啲大國喺十零廿年後會轉晒用電動車
但家陣疫症 石油需求都下降 又冇人出街
低油價會維持中長期 電動車取代嘅急切性又慢左
以我所知 佢係用7成回收返啲車 個比率太高
所以係唔會有前景

但又唔係唔入得
你當佢係妖股咁炒 冇話咩價入 睇即時資金流同圖表分析
可以比你參考 越近370蚊 越值得買 穿370蚊就要走

點解唔問銀行 要喺連登問 問下仲有幾多可以投資 就唔浩估估下啦

已經過左 上望難過200蚊

兩個都唔係 係股災
你講嘅係波浪理論
但佢唔包股災
睇返2000年-2003年 恆指圖
點分abc如果要數 數到h都仲有得數
而家係重疊嘅壞消息
唔好盲目相信一個半個技術分板

恆指
如果穿19700 就世界末日了

道指
技術性入牛 但你信？
得30隻股票
4 5月非農唔差先講

標指納指岩岩先正式做齊熊市條件
咁點會係牛

巴打好耐無見了

答左10個 轉頭答多5-10個 今日就完
希望幫到手

我識你？

點睇62769

美股幾時到頂？
BA AAL 呢類股有咩睇法？

牛熊市條件係有咩信號？

想草錢買咩etf好 之前月供過2800

即係熊二反彈 我同意

贏左幾多 玩咩多

想買藍籌, 穩定增長, 唔係中資野,
有咩值搏率比較高?

點睇今年中國會唔會爆債務

邊隻股值得用loop loop loop大法

你係咩背景？點睇0941, 0762, 0728宜d電訊股？從高位跌左咁多。

樓主點睇 700

939，5 蚊 7 蚊正

咩做齊熊市條件？金升但vix跌，美元上左少少
睇唔透， 但道指尋日升千幾

如果重有機會跌，道指會唔會穿20000，18000？
幾時入第一注

期貨追蹤指數 例如3175 個實際原理係點

001,而家信誠哥好過。

新人學投資，想問點入手
睇啲乜，要識咩

邊有呢回事
high risk/profit ratio means low probability
high probability means low risk/profit ratio
搵到我都allin啦

港股反彈完未？會唔會再大跌？

你自己annual %幾多

聽晚快活谷邊隻win硬？

所謂技術分析，咩指數阻力有冇proof 過？ 定係同風水學說差唔多？人講你就信？

823 fair value係幾多？

55頁開始睇

Dead page

Copy & paste條link試下

期指有沒得買跌,求教

美股呢浪既反彈 睇幾多到 ?

個人預測 就2萬5 -2萬6到 上返2萬7應該無乜可能

你點睇

邊有得咁講
每人投資目標，策略，風險接受同時間長度都唔同
自己去書局/圖書館（如果開返）搵書睇
一定有D辦法你覺得好啱，有D你覺得唔啱
平均黎講 呢個壇比較多人推介漫步華爾街
我個人加多本 一本書學識投資
都係果句 多人啱唔必然等於對你都合適

你肯定你適合入場玩期指？

而家應該入手邊隻優質股

做狗

thx

收回價太遠 如果冇時間睇 就唔好玩牛熊
牛熊第一定律 一定要捉岩邊
第二 捉得岩就揀價近啲 今日最近都23400
65357 當然同你嗰隻仲有成千點 搵近啲好
我情願你買近啲 但本金少啲仲好
下面22500阻力大 你睇得到 揀223xx 仲要唔係揀整數
證明你係識睇同老手 應該知我講咩

上番270 仲叫反彈???

而家航空股係同油價油股睇齊 因為做左太專對沖 而油價好耐冇見過70蚊以上 同以前同油價逆行唔同
咁佢嘅前景 你要問 油有冇運行？
暫時可以講 油難上30蚊 傾掂數都係35左右 就算以沙特為首唔加產 但都唔會減產 但油嘅最大問題係需求下降 而且係跌好多 疫症一日唔過 35蚊會係大阻力
另外
收入下降係e個版塊另一面對嘅大問題
所以 如果油有好消息 佢會彈下 但唔可以講係前景

留命支持

有幾個嘅
好多人會睇股市由高位/低位倒行21%為其中一指標
牛熊市 係波浪理論嘅說法
睇圖最主要係個價穿250天線（牛熊分界線）
美股係睇200天線

7200係2倍睇升
7500係2倍睇跌
Aastock都搵得到其他 自己搵下

贏幾多點會周圍講 我又唔係收𡃁
見到咁多新手喺唔同post問 啲人又答到假假真真咁
先答下人 雖然我都可能有錯

玩開港股 牛熊
而家研究緊美股

想問點樣初步入門
想贏下錢過日神
多謝大師

最穩定派息點解唔係電力股？

投資唔會睇政治
藍籌黎講 如果個市跌會拖跌佢地
地產股收租股唔揀得 公用股已被大戶拋棄左避險作用
銀行/內銀又唔多掂
700你又唔會買 AIA 港鐵政治不正確你又唔買
扣扣埋埋 27我唔建議買
所以唔洗買

正常個市反彈 買匯豐 AIA 700 建行 平保
因為比重最高 5隻佔44%以上

中國今年應該難爆 除非第二波感染出現 又再封城

本身個方法有問題 自欺欺人
股息本身係不穩定因素 唔係必然有 同 可多可少
而且買股為股息 本身都唔會正常投資會做嘅事
要睇息係買債 買股係講價值 講升值潛力

我咩背景同答人野冇關
所以唔洗刻意認識我 將個心思放返落自已投資
電訊股睇5G 但4G唔夠3G爆炸力高
我相信5G係仲衰過4G
第一 其實除左速度 冇乜特別改變
係咪真係有咁多會換5G plan 係一個大問題
第二 係搶客問題嘅回贈
4G已經見到佢地為左搶新客
可以話唔賺錢不特止 仲要做一個蝕一個
跌得多唔係買入嘅原因黎
我相信5G係有得升下 但如果個市跌 未必突破個市逆升

聽日由36開始答

樓主，你估幾時打返落去 330 以下，後悔入得太少，想入多兩手

巴打點睇9988

7200, 7500點解唔可以長揸

我幾時話我講政治?
我係覺得擔心今年中國債務問題連鎖爆所以先唔想掂中資

點睇媽咪麵既燈力？

隻野冇跌過咁劑
今日收左喺250天線
聽日個市進一步上揚
都要借佢力 但400蚊大位應該要回回氣

點解唔建議買27嘅？

有冇自己畫過線？

如果一間公司既depreciation係用retirement reserve形式，通常會高估定低估盈利？當中用左d咩準則計算？

有好幾個技術指標係睇轉向

金升因為避險 但唔可以話佢真係升好多
VIX跌 因為個市反彈姐 疫症又開返啲
每日新增中奬人士幅度減少 油價又回升

美元短線唔會回落 佢零息已叫高息
好多商品期貨都係美金結算

道指我預153 最差會見127
太多突發野
黎緊嘅大泡沫有垃圾債 同 國債
如果e兩個爆 都可以話127都會穿
當然美國政府可能會拖個泡沫去到大選

想請教吓點解恒指跌穿19700 會咁大獲？

想問下知唔知港股/美股沽空啲手續費係點計

買樓

咪即係ETF 同2800一樣
只係佢係跟原油期貨
要小心就係 兩者交易時段唔同
冇記錯油期係6-5 一日23個鐘交易
所以隔過夜前要諗清楚

美股ETF

VOO 同 QQQ 點睇 買佢2個係咪穩陣

點睇月供

先練好手感同心感先
手感係你操盤要暢順
有時唔好貪平佣 因為你用人地都用 股災登入/打通電話都難
心感就係你如果買前set左幾錢走 /止蝕 就要嚴守
你想賺少蝕少當上堂 定係 蝕晒當上堂
投資係你一世避唔開嘅事
最後就係唔好怕輸錢 冇野買咪搵野買 每日有野升有野跌
要訓練自己眼光 大膽假設 小心求證
以上其實係基本野 但持貨能力無限嘅巴菲特都唔一定次次做得到 當然佢而家都少落場玩

另外 每日都要睇新聞 訓練下財經觸覺
即係你聽到個消息時 可以立即判斷對市場有咩影響
例如油井大火 油價會升

仲有大把野學 我都仲學緊 我相信巴菲特都仲學緊

反彈先到248
最多都係255 因為嗰個位係幾個指標 再上就入牛市

環球經濟差 真係睇得到嘅差 點會升返上去 更加唔好話大升 同埋好少得一個月嘅熊市
下面就19600唔穿得 穿左好撚大獲

唔會講自己野 你去幫人 會唔會講自己幾多身家 ？
覺得我講得岩咪做個朋友 唔岩咪攤出黎研究囉
我都係話試答

用數據分析玩恆指覺得睇中幾多成左右？

莫雷拉 潘頓 田泰安 位置q
場場咁買都贏到錢架
不過而家冇買了 戶口冇錢 又冇link戶口 唔知點入

你好
0823 點睇? $81 入左 係咪全無希望返家鄉?
2800有無機落到$18?

謝謝!

假設你有兩億係手，當全世界見底時，你會點用手上兩億投資？

首先
文字 文化有冇proof過？
技術分析 同 風水學都係統計學 數學 而且係約定俗成
你一入場 已經比前一手嘅人教你咁睇 薪火相傳

以風水黎講 唔係你有咁嘅鼻就咁嘅命 而係一堆有咁嘅鼻嘅人嘅遭遇 講返比你知 係統計學嘅結果 唔好本末倒置

而技術分析就偏多於約定俗成 大家都係用同一條式
假設當出現利淡信號時 一堆投資者就會走錢
記住 e堆人就係大鱷 同 基金經理 佢地大多仲要不問價走人 咁你問下自己 你單一嘅眼光 單一啲諗法 想同e個大pool鬥？香港以大陸人 同 大鱷玩晒
大陸人嗰邊比例越黎越高 佢地識鬼分析咩 基本喺佢地嘅世界仲係消息主導一切
而美國就係基金經理 一間基金公司管嘅錢 係好多個蓋茨身家加埋 佢地一代傳一代
所以好多野都應用到
今次道指18213後反彈就係其中一樣

總括
資金＞政策＞技術分析=計數
但前面你都冇可能改變到 後面都唔做 咪即係送錢比人洗

我唔知
只知有機會反彈上71蚊

期貨兩邊都有得買 但我冇玩過

E家應唔應該將MPF 轉返美股?

新手要點學投資 想學炒股 要由咩開始學？
有冇咩書籍/網頁推介？
投資要有咩心態？
謝謝謝謝謝謝謝謝謝

我冇睇得咁高 始終升左11 12年 經濟又咁差
上到你嗰啲位 就已經轉好 邊有咁高逃生門
我預23700 而家差唔多了

絲打 睇書會訓著 直接實戰成長得仲快

15300？差好遠wor ching

醫藥股
6185 我115入左 琴日145左右自己止賺左
不過 而家可能水尾 啲錢要注返入個市到
E d股冇乜運行
黎緊個市跌 咪買7500

賺息蝕價

技術分析正笨柒

學生40000本 一個月內可以做咩投資
而家淨係買緊一隻細價實業股買升跌差

圖表派戇鳩鳩

博反彈 輸到腳爛

鳩噏數字 十分容易 小學生都識

總有機會
不過你咁嘅心態要改
個個都想贏盡架啦 但如果700而家係230你會諗點解要入咁多

Lm

19600 大位點得出黎？

技術分析 輸到仆直

option 點學？
Moving Average, EMA, SMA, RSI, Relative Strength Index 有冇用?
咁多指標應該點學？
睇財務報表有冇用？ 通常核數師會整到盤數好。咁睇報表是咪冇用

風水同技術分析係統計學
金牛座既巴打適宜買8079
不要問只要信
前人話你地適合買老千股

7500 $9.3 點算

睇財表冇用架 前人冇教
學識死亡十字夠架啦
簡單易用 個名仲型d添

好似六月傾佢有冇得入藍籌 有得入咪有運得 冇得入就都係跟住個市上上落落

講你就信啦問問問
總之好大獲 好大獲果隻大獲

即係有上有落囉 鳩噏咁多句做乜鳩

總有機會
有機會到 有機會唔到
屌咁都俾你諗撚到

唔應該收息都噏得出
咁港交所係咪應該儲起晒d現金

屌你啦 我1蚊入左啊

輸撚晒學得最快

我預23699 暫時都仲準過你

都有機會跌

賭場而家賺唔到錢，點解今日賭場股係咁升？

請問你會點選股？
會點去確認自己嘅入市時機同set咩去止蝕/沽貨？

多謝你

其實冇野係要長揸 你唔係基金 唔係一定要持股
就算700 都係一浪浪咁上
7200 7500係方向性 恆指變化咁大 點會一味做同一邊
趨勢可能會 但唔會日日陰日日陽掛
我對投資嘅定義好簡單 就係一定嘅時間值內 錢要有增長
你都唔會做20年定期啦 做完 當時冇更好戶口放e舊錢咪再做返定期 但如果有其他更好嘅 都買左其他
長玩同一隻可以 但投資忌長揸 匯豐就係好例子
記得曾淵滄之前話自已幾蚊揸港交所 08年上到250幾都唔放 15年300蚊又唔放 買黎都唔知做乜鳩
長線投資都唔係代表你唔管理架

Ok Sorry
因為恆指就快反彈完成
而家唔太建議買藍籌 除非想做多次大升
如果係26000企穩再追都未遲
不過 應該冇咩可能 因為高失業率嘅大牛市係咩玩法我都唔知

投資忌長渣
公司幾有前景 基本面冇變壞郁好
唔知做乜鳩既時候就記住放左佢
拎d現金出黎種花都有意思過佢
Brk.A都係一浪浪咁上
記住隔三日就一賣一買俾錢經紀同港交所賺

勁人黎
我成日都同人講
能夠做一邊 過到60%準已經猛人
佢好似有成80-90%
當然 你睇佢自己要醒目啦

冇人賭錢 冇盈利都唔係問題
佢地主要係酒店 而家有冇人住先

2388點睇？

點睇油價 覺得幾耐上番60水平

我唔識
我唔會用基本因素/學術去睇股票 所以冇研究
你用你講嘅野都解釋唔到tesla個股價 要計應該會計到跳樓都冇答案
長和系估值都比人低估左 咁又代表啲咩？
從來係由市場定價 喺公用股不再避險嘅年代 公司嘅基本因素同學術性已經冇以前咁重要 匯豐除淨後啲息都唔知去左邊 佢管理層都冇正視到 我相信佢嘅CFO應該答到你 記得幫我問埋啲息去左邊 我都想學野

月線250月線
之前高位頭肩頂29175 落嘅第二跌浪底部
不過我係睇19600

Freshgrad新手10萬本
本身讀過下business 但係對股票知識唔多
入門可以做啲乜？直接去馬？
定係建議睇晒所有基本股票知識先？

平時都有留意下新聞
最近睇幾隻股票 幾隻之後都升到心目中個價位
但係本身個人就有選擇困難
成日都好驚 好驚會輸到渣都冇得淨
因為啲錢真係好辛苦儲返黎

定係其實我需要去到覺得輸咗呢10萬蚊都唔緊要嘅時候先開始投資⋯⋯

E個問題⋯
唔係應該問你用嘅證券行咩

琴日佢咪破燈lol
買牛證贏左7個價位

ETF相對期權期貨係穩陣好多
但唔多利潤 黎緊美股下一浪應該係平台期 唔會大破頂
你預時間過10年咪慢慢而家低位儲平貨

2388 中銀香港
佢估值吸引,派息ok穩定嘅,好似有6% Yield
左右,之前買大貓嗰班一唔派息,瘋狂走左呢類本地銀行股.息差問題搞到佢地將來經營更加困難
你望收息,我無意見..你望高增長
請找另一類板塊

$60 同現價有好大距離😯
你上望左$40先啦
大家都等緊OPEC星期四開會結果
擺明就想知佢地傾唔傾得成減產協議

有興趣就入tg group傾港股lol
俾你發下牢騷又點話....人數多會熱鬧d

你又諗得太絕望左
嗰心態我覺得你要將呢筆錢當成非必需品
如果佢輸左某一部分,你覺得OK
如果坐艇,你要有嗰心理素質接受呢個事實
ps:投資前問下人,研究左先好落注,唔好All in
正股好過玩期貨/牛熊,尤其是經驗不足者
玩下啦,目前呢個時候,長線投資有利可圖

憧憬將來疫情恢復後
佢地會有返人流同賭收

九成左右啦 睇中同賺錢又唔同 有時睇中冇買 有時睇中 但買得太貼打左斃 冇再買返 今次美股都睇中左18213嗰日 但價就係18018 反彈到226有阻力 237完
恆指彈到239有阻力 245完
唔知岩唔岩架

答到92明日再黎

港股好似冇乜升跌 吧似美股
有咩睇法？

新手想問下，
如果睇技術分析應該分別用咩指標去做daytrade或中長線既投資同覺得唔知點樣選股，應該可以點去學？

最近開始玩股票，諗住賺返少少食飯錢，見到d大升嘅股諗住跟手賺少少，點知隻隻一入就跌，坐曬艇，日日望住隻股票茶飯不思，心態爆炸好想死，我係咪唔啱玩股票？？

點解咁講 你認為而家唔係熊市？

如果2800落到18蚊 823點上81蚊

如果見晒底 買乜都得啦
可能一部分買比重高嘅成份股
睇下到時有冇人仲睇跌 買下期貨睇升
見底都未必即刻大升 會留一部分當時再研究

之前未跌我喺啲MPF Post叫人唔好買美股
而家跌左可以買啲 但美股過往係 一兩次波幅市 先會爆升
所以揀得入去 可能要等等先有成果
不過 近期反彈浪 未係時機轉入 之後跌返再入扺啲

我睇就係某股份估值非常吸引
買黎儲相當唔錯
亦都相信將來經濟會返返轉頭

同意嘅 但擔心下一步係會有債務危機引起嘅骨牌效應 覺得現階段儲貨必定要分注/set止蝕當短炒 要好小心

正常嘅
如果你考慮一下放低電話唔望股價
唔去理財經台可能會幫到你減低所謂嘅茶思不安
心態會隨著投資嘅年期而變

我想當年新手上路都唔睇書 自己研究完 上網睇下啲新聞
但一落場 成個感覺唔同晒 好似冇學過咁
所以實戰最重要 你要明白
係人都要交學費 交左學到野就得
好多人跟人學 其實個心想拎貼士
而家上落大 係幾好嘅時機進入市場
會遇到贏 會遇到輸先會成長
如果你谷底入 當然可以贏錢 但只係儲大個本去輸
輸要知點解輸 切忌心頭高 因快得慢 走去炒妖股 仙股毫股

心態係要當輸錢咁買入 正股唔會total loss
唔好盲目聽人講 買入係要有原因
我嗰時都會聽啲財演講買邊隻
實有準同唔準 紀錄低 但唔係買
睇下邊個準邊個唔準
學投資係好悶 鳩炒股係好開心（如果贏到）
所以要愛上研究佢 先會過到

仲有好多 下次再講

之前18213 嗰一日係跌3000點
如果跌多日就到 我唔覺得遠
熊市都唔會一個月完
何況股災

我冇玩期權 因為有時間值
有時買入前已經係輸緊錢
平均線通常用黎睇阻力 或入牛熊市
RSI 係睇轉向
每種指標都有佢嘅特性
我未睇過財務報表 因為唔會有你想要嘅野

你一個post太多問題⋯

文字文化PROOF? 睇來你D邏輯有D問題, 仲教人投資, 定你係開班搵食個D 老千?

唔好夾硬將風水同統計拉上關係, 做統計係嚴謹既野, 唔係前人睇過幾十個人個鼻頭有肉發左達, 跟住寫落本書到, 你就信到十足十

我講既係好簡單既證明, 你話某個技術分析有用, RSI 咁講, 過去咁多年出現既1000次RSI 訊號, 有幾多次係中? 唔駛100%, 你證明到有60%中, 已經夠搵大錢 , 但如果你只係照書直說, 連自己都證明唔到, 就唔好教人, 害死人

本身都唔想覆你e d喺現實世界同虛擬世界存在感係零嘅人 你唔信技術分析咪唔好用 用基本面去買啲你覺得值得買嘅股票
人地輸錢又唔係輸你啲錢
公用股今次係跌市重災區 煤氣盤數夠穩定啦 但都要跌咁多 以前係拎佢黎避險 而家買佢就有風險
市場係變緊 點解你睇得自己咁高？ 你可以影響成個市場嘅轉變
你嘅做法都唔係想幫人 一味滿足自己
你搵啲你覺得值得買嘅股 用你嗰套解釋 教下人唔得嘅咩？
買股點解係收息？
知唔知咩係除淨扣價？
知唔知實際係冇股息架？
如果派左息 到下年如果冇升返 等同於派返你嘅本金比你
買股收息本身係矛盾 明唔明？
買股係為左升先買 買股收息出現兩種情況係同e個諗法有衝突
第一
如果你睇好佢前景 應該係放多啲錢入去 但收息係將你啲錢提走 本末倒置
第二
如果同你諗法有出入 或者受大市影響 最尾股票大跌 又冇走到嘅情況下 經濟差即係盈利減 公司大機會會取消派息 下行區間應該係離開個市場 停派息等於冇離開個市場
第二個情況咪同匯豐而家一樣囉
股息唔係利息
你一係就黑心 一係就同87年啲人為收紅股買置地嘅一樣on9

收息一係買債 一係做定期 除非你想分散風險 前面講嘅已經做晒 用一部分買股收息係ok
我指嘅ok 係個人選擇 但本身個概念係唔ok

你都係出返去開返啲膠post 出下IQ題 講下女團啦
仲有你17年唔係話退出連登咩 做人同啲股息一樣 本末倒置

之前跌得多 而家咪升返啲 反彈好正常
正如匯豐冇息派 香港人都係輸打贏要 叫佢派返息
又苦主 又大聯盟 又想學雷曼咁
但佢地啲股都係冇走到

諗諗吓其實都幾無敵

本身供開，而家繼續月供etf得唔得？

選股黎講冇話有咩準則
每個人都有自己方法
有啲睇消息 例如 大陸降準 就買下內銀股
有啲睇成交 例如個市成交大左啲人會買388
有啲聽人比貼士 等於買馬聽練馬師貼士
如果技術分析層面撈底 好似之前低位咁 計下幾時底 跟住買700 AIA
有人會用狗股策略 狗股係上年最差嘅股票 香港唔多岩用 因為表現差嘅話 會被剔除 美股好似冇咁密
真係要試晒咁多種方法
睇下邊種岩自己 如果我叫你唔返工 睇實啲股嘅成交 你可能餓死都未贏到錢 但有人真係會去證券行 睇基金盤成交做野 又真係成日贏
如果你啲貼士準 咪直接聽貼士
我就唔會盲目信一種
每一種都係一個機會贏錢
新手係要聽多啲方法嘅種類 細節等你真係買入先研究都未遲

本地銀行股唔係好得
息差收窄
如果樓價跌 信貸違約會增加
唔係咁睇好成個版塊

35蚊過到先講 沙特唔會減產 俄羅斯又唔會
應該都傾唔掂數
而個個局勢唔係唔要加產 而係要佢地唔加產仲要減產
相信機會唔大

唔熟不如話唔熟唔好答啦大佬

你點睇樓市?

第一次玩 大部分都係輸 你可以追下post 我上面都講左啲
你唔係選擇困難 而係驚輸姐 但一日唔買入 都係得10萬
心理壓力嘅野 冇人幫到你 如果你紙上談兵係贏到
你要睇下點解贏 因為個市反彈 全世都升而贏？
定係跑贏大市嗰種贏 仲要諗埋 贏嘅幅度喎
隻股升30% 唔代表你食得晒 食得落 可能佢中間調整/平台時 你已經走左人 最尾得2%食到 大把咁嘅人

你睇全日緊係破啦
佢10點買入 五分鐘圖出四連陰

留名學嘢

美國衰退已成事實 但一早已知會發生
之前一堆人吹噓新經濟股可以帶動美股可以直接進入下一個經濟增長 真係得啖笑
物極必反 升左12年就要跌下
如果只升不跌 社會都冇生產力
點解我要做洗廁所？ 買股咪得
點解我要做通渠？買期咪得
咁美國佔重係全世界最多
佢衰退 香港唔通大升咩

新手想daytrade
輸多贏少
而家多數人都係睇陰陽燭 指標真係有好多
你背晒陰陽燭啲格局先
將自己想買嘅股 用睇返過往圖表 對應下係咪岩
做下做下係有用 下次你一見到個指標出現 你會知點做

唔問個股
經濟差但係放水
你覺得銀行股預期一年營利會升定跌?

冇人係唔岩投資的
不過 山不轉路轉 路不轉人轉
環境改變唔到咪改變自己
輸左錢唔係重點 如果你後生
你大部分嘅錢都仲未搵返黎
咁快就諗住死？
交左學費 要問自己學唔學到野 知唔知輪乜
你講下買左邊幾隻啦 我幫你睇睇
交左學費 只影響到情緒 咁真係唔好玩好啲

型

大哥點睇3175

咩都唔睇尻買 係咪死得
有無咩書推介下新手要睇
因為無從入手...

想問你點睇香港公用股，煤氣同電能仲有冇前景？值唔值得繼續買落去？

開班教人本身冇乜問題 開班搵食都冇乜問題 我以前都有聽過啲唔洗錢嘅試堂 唔岩聽咪唔買佢嘅堂 岩聽咪比錢 你覺得e個世界有免費午餐？
每一種野都有佢嘅存在價值 風水最少都二百年 成千年我真係唔知有冇 咁如果冇用一早比人淘汰 但佢牽涉嘅層面好廣 有環境 有人身 有家居 你敢講100%冇統計學存在？
鼻只係一個例子 咁如果係1億個鼻呢？係咪統計學？
如果你話你欠火 著件綠色衫就贏到六合彩頭獎 係媒體誇張左 但表達手法誇張就否定左佢唔係統計學？邊個邏輯有問題
冇人會證明架 你咪揀唔好信 好似宗教 中醫咁姐 有人都唔信西醫 牛頓第二定律都係實驗結果嘅統計 你又唔知佢有冇做到實驗 但應用到喎

RSI 唔係日日都有用 但佢作為一個轉向工具 係有一定用處
你唔知嗰樣野點用 就話佢冇用？
有啲事實係 我地死佢都未比人淘汰
以RSI為例 好多人都講佢冇用 唔係今日嘅人先講
但仲有人用到佢黎解釋 例如2016年2月恆指
RSI背馳 2月12日做左低位 之後的確反彈
但如果你要我list所有 我冇可能做到
統計學有幾嚴謹我唔知 但我覺得e個詞唔會係咁狹義
真係要上到教科書嘅先叫統計學？
咁如果係 醫學統計真係搵笨 每隻新藥都要搵晒70億人去試？ 但過去嘅人 將來嘅人又試唔到 咁就比你否定佢？
電荷 一個成日喺物理書睇到嘅詞 但佢實質唔存在喺e個世界 電流係電子嘅流動 係負出正收 但電荷係相反 但點解依然存在 因為有佢嘅約定俗成 公式存在 而又解釋到電學

統計學係將大數據搵出結論 我地應用個結論 而又有用
你可能真係有讀統計 見你個1000個RSI就知
我冇踩低統計學 亦冇枱高風水 /技術分析 三樣野本身都係中性
你自已心中有高低
同我一早講左 可能我都有錯

月供股票/基金基本上任何時間都做得 但時間一定要長
因為係得平地成本法 比我揀 我會首選基金 即ETF
因為個股一時間長有太多不確定性

笑撚死
跳樑小丑幾時又開line group順便sell下班

11蚊買咗1177
有無機會上13-14蚊

我覺得煤氣唔錯
而家冇咁多人討論仲好

屌其實你做乜柒起晒鋼姐，啱聽咪聽，唔啱聽咪走囉

thanks ching, 其實我都唔係供左好耐， 有人話咁樣係最好， 一開始供就跌

我都睇好煤氣既，但係始終佢最煞食係紅股，今年業績出咗20送1令我有啲動搖，心理上知道業績一定差㗎啦今年，但係唔知佢管理層遲啲會點處理，唔知之後一直變20送1定變返10送1，怕佢增長力長遠唔夠送，因為煤氣係長hold，太短既話根本冇意思

心情好 撚下神棍
技術分析同風水一樣都係pseudoscience
我都係跟番星座選股法算

之前個個話買石油，我跟買一入就跌，琴日玩隻咩神洲租車又係一入場就食左個最高點，不過呢d都已經忍痛走左。之後美股又話d遊輪反彈，個畫面就係咁樣
我係咪上左賭船

你答完夠唔係輸你d錢啦傻鳩
派息有冇好處係應該睇公司既業務性質
如果需要資本開支擴充產能/研發就梗係唔派息好啦
Brk呢類佢幫你投資有效過你自己黎既都係同樣道理
但唔係所有公司都一樣架嘛圖表傻鳩

煤氣盤數係穩定
但係估值明顯過高啦
用過高價錢買咩股票都係高風險啦

投術分析正笨柒 又想搵水魚落搭

樓市我比較灰啲
因為今次係牽涉債務違約情況比較多
同97年炒風唔同 但唔代表問題細左
以往自住嘅人唔會少過而家 但人地供8年 10年 15年 20年
而家一落地實係30年
8年10年 仲可以傾拉長年期 每月輕鬆啲
除非政府可以比你供兩代
30年基本已係一個人成世人做野嘅時間
好難再拉長 除非18歲就比到首期買樓
2015年尾跌左12%到 都已經有銀主盤 仲有啲係多按 資不抵債 如果真係-20% -30% 人踩人應該無法估計

即使撤辣 未過三年嘅人面對-20% 係會想買多層定係放左
原先嗰層 如果以股票層面 係會選擇走貨 因為跌市大多唔相信政策 參考今次環球救市就知 明明定左 一出政策 又熔斷

仲有一個關鍵位 就係樓市週期好長 一旦樓爆 唔會兩三年就上返中間線 97年 跌左4成有多 中間升返少少 但去到03年又跌兩成有多 要到06年好返啲 但正式大升係10年11年 持貨時間高達10年 咁長時間黎多次疫症 股災 都會拖慢樓價復甦 而當中起碼有成過半現貨嘅人等唔到 /者供唔起

講到供唔起 要留意埋失業率幾時有改善 而家香港咁依賴大陸 大陸唔掂 香港都唔會掂 比左首期只係惡夢嘅開始
個夢長達30年 有幾多人可跑到終點

另外
2015-16年港股ATM
如果大陸經濟進一步跌 港樓ATM唔係冇可能
佢地都刷唔少

如果幾樣野一齊爆 可能60%
情況同日本1989年一樣
之前有個巴打講過 03年係係97年跌完嘅低位再跌
而家係等於97年高再加97年情況同03年情況一齊跌
所以我預最差60%

跌 放水唔會係放晒比佢地 而家都係買國債 公司債
債就係要還嘅 但基本業務生意唔得 冇得積積殻防饑
如果遇到浪接浪 邊有好日子過

上面答過了 跟油價 冇乜特別 注意個交易時間 香港得9:30-4:10 油係0600-0500 23個鐘

我唔睇開書學 上面有絲打提供左兩本書 你參考下

投資唔洗睇書架
一黎就直接落場啦
我玩大話啤都唔睇底牌

期油入唔入得過? 中長.

玻妹reits玩唔玩得過

公用股冇咩前景 因為業務穩定 利潤穩定 股價只會穩定
佢本身係有防守作用 因為股災你都要用電 佢都係照賺錢 相對性 比其他業務嘅公司負利潤 佢正樓好似賺多左錢 所以跌市會趨向黎避險（未必唔洗跌 可能係跌少啲）但今次應該係過往股值太高 基金佬都走貨 或者 買入7500 e類反向etf對沖當避險 經過今次 要重新檢討下佢以往嘅地位

答到181先

其實你做mud鳩

屌你 神州租車
你唔係上賭船，係上左賊船

識野
我比較擔心企業盈利下跌影響係銀行內部評級
對減值撥備既影響唔知有幾大
短線Q1/Q2個nim我睇好既
之後唔sure

點學投資最好？跟邊個師傅？點睇施傅呢條友？

7.75入7500
覺得恒指走勢會偏升定跌？
止蝕位同止賺位應該定係咩位左右？

新人學投資
Ching 月供股票點睇?
如果香港月供股票, 係唔係都係買 700 1299? Ching 有無心水股票?

美股 , Ching 有無心水股票? Nike, Amz, Visa, Disney, Microsoft, Google and Apple 點睇? 如果宜家每月買入, 好似月供係唔係時候?

美股, Ching 有無研究ETF? e.g. VTI, VGK, VOO, BND, 如果每月買/ 每貴買, 宜家係唔係買入時間?

但香港都冇大跌

好derrrrr謝謝謝謝謝謝

紅股呢啲嘢 有冇都得啦
紅股派出嚟係比股東開心吓
你知唔知紅股係咩嚟嘅先

冇錯
投資冇做好基本功
唔識睇企業財報
唔知投資本質係咩
就等於玩poker唔知自己底牌😂
技術分析某程度等同投資界星座
冇嚴謹科學做backup
科學一點有其他分析選擇

好多人推介既漫步華爾街
本書都幾反對技術分析
好興趣睇下反對論點就睇下

點會唔知但係煤氣長期股價高估原因就係紅股嘛，計估值其實永遠等唔到佢平入㗎喎，冇紅股高價入果啲死得啦，冇紅股你覺得煤氣吸引之處係咩？真係穩定？

有冇tg 私底下講？

經濟專利權 訂價能力

你講呢個唔夠㗎
等等日巴就會貼幅圖俾你睇
證明煤氣加價能力極低

到我做左傻鳩
係專營權唔係專利權

但美國無限QE, 同埋好多人層樓已經供完, 以前試過沙士之後, 今次個個揸住唔放, 又或者跌少少, 大把人9衝去買, 攪到好似跌唔落黎咁, 你又覺得點?

請問正股點訂止賺止蝕

短期冇乜機會上到 52週高都係12.76
今個上升區間就係11蚊左右 我覺得回落多啲 可能去返10蚊左右再睇

BCT同永明 買邊隻老強金最好?

我意思係我2間公司都有用
呢2間公司入面分別邊隻基金係最好?

唔係問同時

神州租車同間瑞幸咖啡同一個管理層 嗰間野做數
比人覺得e隻都係做數
你要學左其他揀股方法 我見成日都係聽人講
同輸左錢要學到野先得

新手學投資如果淨係靠睇新聞買股吾用技術分析會吾會有咩特別大問題或盲點

點先計到股票的合理價格範圍 ?
好似聽講不同板塊的股票性質不同，用嘅計法都唔同

Ching 有冇倫敦金相關經驗?

如果想大部分投資收息呢？當攞一億出嚟，你會點收息？買債定買股票收息？

姐係其實唔係話買就買得？

買盈富基金all in做低風險收下息點睇

買左中海油 中石化 中石油 各33% 博油價反彈點睇

有50萬買美股，道指到幾多先買？

點解會學技術分析唔學基本分析？背後有段故？

年尾跌完未

唔好用低風險呢個字
2800係可以做到分散
但係唔係低風險

我新手嗰陣
用左半年黎試技術分析準唔準
（以過往結果進行驗證）
結論係外行嚇一跳內行得啖笑
稍微準嗰啲全部都有滯後性
不過講呢啲實俾人話唔識睇圖
所以用完賺到錢我真心祝福長賺長有

你學藝未精、信念唔夠姐
我用星座選股法都賺唔少
用公司成立日期、高級管理層同大股東既生日
計算對應唔同星座既星球之間既引力
就可以推算到股價既合理範圍

師兄，MPF 中有環球債券基金，前排見佢升得幾好，現在跌返 d, 師兄點睇？

我最近都訓練緊屋企條魚睇市
佢點游條curve就點行
贏硬

好奇248, 255點計的... 我自己用斐波那契d 0.382, 0.5計但有d出入

想請教下你講嘅2016Feb恒指rsi背馳係咪圖中嘅紅圈

但如果你有留意會發現藍圈每個月都破緊rsi個頂
但遮住後面唔睇嘅話
分分鐘個個月都以為到頂買沽
破產都似
誠然我冇打開日k周k黎睇
但相信都會有類似結論

我明白每個人都有自己投資理論
亦尊重你唔講自己annual profit（我假設你係賺多）
但你有冇驗證過先拎出來講

樓主都收左皮啦
輸又唔係輸你d錢
你起晒鋼做咩

做真心膠先
我識唔少新手俾財演/連登股神用模棱兩可嘅野呃
佢地唔識分真假
好易出左力但行錯方向
就算我貼倉貼annual profit都未必信我
所以我係好睇唔慣

調轉就有

美國國債都爆？

何以見得

本小建唔建議做槓桿

股市係零和遊戲
冇傻散我地又邊有錢賺
繼續推廣下星座選股法先
開個line group推下d零成交股票呃下新手

唔識 未玩過

我呢d傻鳩都係學埋晒d oldschool方法
學埋晒Ben Graham, Warren Buffett, Phillip Fisher, Howard Marks, Charlie Munger, Peter Lynch d過期理論
正正係未入場就睇書果d傻鳩
年回報應該輸晒俾樓主

唔一定嘅
考慮到公司業務會增減
唔是完全純粹zero sum game
但當然有呢個成份啦（衍生工具除外）
所以我同意都幾同意你其餘幾句

我講緊「擊敗市場回報」方面係zero sum game
因為永遠唔可能全部人都超越到market return的
最多只會出現individual return = market return

油升定跌?

totally agree with u

我自學左10年以上 冇跟師傅 唔識你講條友
頭幾年冇買 玩紙交易
玩到10次贏7次輸3次
先敢真買 但真實交易係唔同的
買過你係會驚 當初嘅目標價完全唔會理
早走係平常時 最慘係高位冇走 跌返唔捨得走
跟手倒蝕

岩岩買股票時 緊係要做好多功課
例如基本面分析 資金流 好壞消息 政策 業績 市盈率 市帳率 少少技術分析 日日睇財經新聞（當時仲係新手）
但當日子耐左 只有技術分析誤差係最細
基本分析 好多時只適用舊經濟股 但舊經濟股 點跑得贏700 e類新經濟股
資金流 通常係妖股 細價股會比較睇重
消息 買時已慢左一拍 所以食唔得多
政策 都同消息一樣
業績 玩耐左會搏業績前兩個星期 嗰時會買700
PE PB 嚴格黎講冇乜用 新經濟股直接無視佢地嘅存在
以指數為例 2019年 恆指PE咁低照跌 道指PE咁高照升 仲要破頂
技術分析 有分大細 頭肩底/頂 通常穿頸線有90%會做到 大市個股都會跟 美股美債準確度更高（原因上面有提過）
陰陽燭形態就唔係一定會做到 但部分形態亦係接近90%做到 例如破腳穿頭 仲有好多講唔晒 有機會再講

我唔係因為自已唔識 而唔用基本分析/唔推薦其他
而係自已試過 但一般10%-20% 太少了

所以新手都要自己訂立自己想賺嘅利潤 㨂一套岩自己嘅方法黎跟黎學 曾經有人同我講過 我買2800賺3-4%息就好滿足 洗鬼計咁多野咩 我笑而不語
老實講 如果買股收息 真係唔洗學 係咩都唔洗學 冇心學投資先會諗買股收息 冇心嘅 點學都唔會成功 係半桶水
朝朝早半個鐘睇新聞 晚晚3 4點訓 你估唔眼訓 以前我玩埋倫敦金 一日訓得四五個鐘 930仲要返工

而家係反彈市 除非收市重上26000 以上幾日 先會確立轉好 如果唔係大注 7500再跌咪再買啲

月供基金好過月供股票 10年前你供700就話有運行 但供匯豐又點計
我上面講過 月供係任何時候都冇問題 但時間要長 盡量唔好斷 但好多時啲人都會蝕錢 原因係經濟差失業時會斷供 貴貨買晒 平貨買唔到就係一個問題 所以金額盡量唔好變 每月要要固定金額

點睇 新財務報告會計準則

跌左架啦
29175係高位回落計反彈
30280先係計熊市 波浪理論
但股災應該用33484
好多人捉錯用神 就算算式用岩 都計錯反彈

但我而家7.75有貨
係咪都唔洗放住？
定放左佢低位再入

都係果句 風大既時候連豬都識飛

邊邊搵到多啲錢 邊邊就係皇道
如果隻隻股票都係跟足基本面
我都會鼓勵人向e邊著手
基本功當然重要
但如果你幫人搵到10% -20%一年
我遇過啦 你估下佢地同我講乜？
我都做到啦 洗鬼你咩
諗深一層 點解咁多人開班教人炒期權期貨 但又有咁多人課金去上？而家最出名咪「業主會」
屌你老母
孖展買匯豐收息 都有幾萬人肯跟 仲要大把後生仔
匯豐基本面本身唔買得 仲要孖展3-5倍咁買

期權期貨點睇基本面？
恆指基本面？pe而家得10倍到 係咪要大手買入？
但點解個個都覺得黎緊仲有得跌
恆指pe最高20倍過外 最低係7 8倍左右
10倍唔係買入 仲要沽？
基本面得出咩結果 講基本面嘅人身體誠實左未？
大手買入未？
投資嘅世界好廣泛 保守到揸現金做定期 進取至賭馬 六合彩 虛擬貨幣 其實都係一種投資 你心態唔好咪變賭博 好多人做做下定期 未到期會去斷左佢 但罰息罰到傻 佢算唔算蝕錢？好多人玩百家樂計數專業過玩股票嘅基金佬 分析準過大行 又點計？
百貨應百客 我唔會反人學基本面 但實戰係必要 因為真係兩個世界 未試過唔會知咩料 技術分析都有佢嘅存在價值
嚴謹科學 ？你叫左啲物理佬唔好用電荷先啦 叫經濟佬唔好假設人嘅慾望係無窮無盡先啦 叫啲教科書唔好成日講假定其他因素不變先啦 佢地咁唔科學 我地都讀左10幾年

收息股短炒
增長股長擺
先係真諦

講下元朝有咩結果？
講下委內瑞拉而家咩情況
QE唔洗還？先洗未來錢唔洗還？
咁你信用卡透支 再三四線財仔借錢 去買囉
自住唔驚

好多人供完即係幾多人？環境好定差 佢地都係唔會買賣
但你無視左 如果將失業嘅人 將會供唔到樓嘅人
情況只會越黎越差 我當4成人供斷好未？
咁嗰6成人嘅生死 就影響唔到個市場？
2成人供唔到 變銀主盤 樓價跌左20%
仲有4成人會點諗？當一半死揸 一半放
佢貴過銀主盤有冇人接貨？
而家仲有購買力 係佢地相信沙士會重臨
除非佢地full pay 唔係都要有機會變銀主盤嘅機會
三個月唔供就收到信 97啲人唔係炒家都要跳樓燒炭
大多都係冇左收入咋
個連鎖效應有幾大 邊個知？
我只可以講 唔會係咁易過到
而且係長時間咁跌 你持貨力高 唔代表人高
十年 十五年 佔左你人生一段唔短嘅時間
樓 真係只係自住？睇下張樓契喺自己手 定喺銀行
好聽就按揭 難聽咪孖展 有分別咩？借錢買野 還唔到咪比人斬倉
仲有「業主會」e堆投機者 買樓轉劏房租比人
佢地持貨能力係點？ 我只知匯豐唔派息已經嘈之巴閉
一個「業主會」已經成千上萬人 香港得一個「業主會」？

用%黎定 通常大股我會係5-10%
細股 新股就15%到
太少同太多都會影響到成盤投資
當然 真係會嚴守止蝕先好定
唔係會仲唔開心

成績係永明好啲
BCT中規中距冇話好唔好
強積金冇最好
揀永明 都係㨂港股 （唔係指數嗰隻）但今轉本年至今係港股包尾 應該揀左多公用股 同地產股 收租股有關 但今轉跌市 本年至今 亞洲 同 環球係跌得第二少
宏利就係睇好康健 中華威力已經過時 但北美成績仲好過康健 啲agent都會照推康健 但留意返 佢地北美仲差過標普
BCT 就亞洲 環球股票做得好啲 但如果唔計投資邊度 只講回報根本唔入流
AIA 啲股票基金嚴格黎講等於買廢紙 長期包尾 環球 亞太都係本年至今嘅包尾大哥
其他好似信安都唔差 只係冇agent 熱線又成日唔通 轉入就要食自己

總括 美股最好係萬通 不過係大陸公司 仲要係馬雲條撚樣 你玩埋佢
港股係永明最好 而佢地嘅港股仲要係累積回報之冠（2000年到而家）
股票基金表現黎講
港股＞美股>亞洲＞環球＞歐洲>日本

想問玩牛熊有啲咩一定要識？有冇咩推介？

如何用對岸和離岸RMB差價獲利?

永明 係港股 亞洲 佢地嘅行業係新方向投資 用行業厘定 環球股票黎 新野黎 睇你信唔信 而增長 均衡 平穩都同類型基金嘅1 2名
BCT 就亞洲 同兩隻環球股票都唔差 均衡都好似唔錯（同類型計）

兩個只能一邊
你腦海已經自相矛盾了 大忌黎

你玩消息面炒股
多數細價股 新股 新經濟股會大作用啲
如果新手就諗直接e d股 我會贈你三個字 「睇路呀」
消息面通常出前已經升左 你想坐順風車 要嚴止蝕

點睇恒指反彈目標係24500？

E個世界冇合理價格範圍
因為市場千變萬化 下一秒又唔同左
當然 你要學識睇圖 計數
就會知道一啲大嘅阻力位
大多都係行區間 今次區間頂升穿左 咁今次個頂通常就係下一個區間嘅下跌阻力 要搵過歷史高位嘅高位 就一定要計數 但我好廢 10次都係中7次 畫趨勢線都得但誤差大啲
唔同版塊 唔同性質 算式都係一樣 冇乜分別

請教一下
六合彩點解可以叫做投資

OXY $17蚊 同 BA $150 依家應該買定等？

有 之前有玩 而家冇玩了
冇乜特別 炒轉勢 即日走十幾轉 係咁反手反手
睇一分鐘圖 多數用RSI睇轉勢 反應要好快
所以戒左 好撚攰 唔賺得多
主要係因為你整100倍槓桿
仲有就係炒非農
我由一開始日日炒 到只炒非農 到冇玩 前後都係年半

想問問會唔會有被追加負債, 因為追燶左...最後放晒仲有幾十蚊都被佢非活躍用戶扣到負數, 客戶服務都話由佢放係度就得...
唔知如果真係輸得慘得滯會唔會有另外要再收定會幫你斬倉之類?

我唔會收息 如果你係中六合彩中一億 之前我會叫你買匯豐 因為有6厘息 但而家冇息
但如果你係投資到有一億 點會諗收息股 一部分都會 10%左右 乜收息股都買啲囉 冇乜特別
兩個情況係 特如其來嘅巨富 你唔痴線都會亂洗 喺未有好嘅投資方案前 買收息股 咪當抗通脹
揀匯豐因為佢08年都冇唔派息 預佢長遠有得派
當然 而家就唔會揀佢 香港好少債嘅選擇

乜都買得架 但e個價值我唔會買

自己鍾意嘅姐 但e排唔好All in住

答到231先

邊到有得睇ETF 流通股數
Eg 2800

師兄好有料你睇好多書去學？有諗過比錢出去報班學真野 但又驚呃錢

技術分析唔係stat咩？點解覺得準？

真係上返41😨

佢連投資同投機都未識得分
接火棒既野都可以叫投資
賭博又叫投資
根本就錯晒觀念

個市係升佢可以跟住賺既
但係只要出現一次永久性虧蝕就可以重新黎過

我對物理唔熟悉冇資格評論
但我知道嚴謹既科學係具備可證偽性
而唔係風水、投術分析既模棱兩可同自圓其說
樓主大可以去挑戰真正既科學家

而經濟學係人都知道同現實世界有分別
假定某項因素不變
係因為要觀察唔同變項點樣影響結果
連咁簡單既道理都可以唔明
都係番去睇下圖表岩佢

有冇買美股仙股既經驗
點解玩/唔玩

實質要識睇邊啲圖，同計邊啲數? 可否舉啲例，
就咁Google 過，結果太多太散，有啲難搵
最弊就是唔知自己有邊啲野唔識

師兄好有見地
睇到佢話六合彩都係投資就笑左
明明只係純運氣既賭博
講到好似可以計數研究增加勝率既投資遊戲咁

點解唔買同一隻 最跟油價應該係中海油

今日升穿左我個目標價23700
暫時沙特 俄羅斯 美國都肯減產 但油價係咁跌 走勢未必好 應該係差過市場預期
但我依然唔覺得入返牛市
因為主經濟已經出現衰退 預計下一季會仲差
申領失業又多過預期
暫時唔係入正股時機

自己經驗黎 上面有講左少少
但已經好大段
所以唔會再多講
另外我唔係冇學 基本分析其實冇咩好學 睇新聞都會講相關數據 數據好都會出現好消息出貨 但又可能會大升
你點估？

我自己睇要去到出年 因為唔係小問題
而家疫症仲未出現第二波 歐美只係岩岩開始
潛伏期可以係成個月 什至唔發病
熱帶地區都係有 相信佢會成為流行病 因為中左有抗體都會再中 如果仲係咁左封右封 經濟好難正常 油價會持續低
要人回復信心 要實體經濟好返 但唔係咁快可以見到會改善

其實點解你唔講下自己點買股？
一味反對人地 又唔講自己點買
你究竟有冇買過股票？
唔係出下IQ題 講下女團 發下晦氣話退出連登又唔退就當買左
基本分析你咁buy 但又冇具體理論 你有料嘅話 笑人地都比你笑下 冇料就出返啲膠post 我見如果唔計你 你啲post都有10個8個覆你 未至於零回覆

之前睇港元債券升幅比環球高 不過我都係覺得揸保守好啲
債券基金金融海嘯都係有跌 黎緊嘅前景可能仲暗淡

唔好報班 睇書學
我岩岩judge過樓主但佢冇覆我
所以我廢時係人地到踩場了
但無論邊派都好
相信都同意新手唔應該先學技術分析

有啲係睇圖 256係入返牛市 但256到260有裂口
而260係頭肩頂頸線 所以255穿上去 係會補個裂口
248 我係用每一波咁計 而之前阻力下跌
而249係之前下跌阻力 另外 50天線壓緊落黎
預計升到上去 應該大約會係247-249相遇
但過去股災大熊市 第一次試50天線通常都大阻力

你唔睇年線圖 世紀線圖？
開日線睇啦 同埋唔好跟大陸高K線 你唔講陰陽燭 講火燭我都算 死大陸喱

而家啲人當股係債 債係股 幾多人會等到債券到期先續回
逢係拎黎炒都會有機會爆 物極必反
每次信貸 經濟出現問題 都係最驚國債爆
垃圾債喺2008年已經爆過 連續啲高級別債都出現信任危機 之後出現幾次差啲違約 只係市場選擇相信 冇恐慌拋售
所以爆唔爆 講個信字 2008年美金都被動搖 信任問題建立要好耐 但要破壞好快 例如匯豐派息 公用股避險 2018年仲起到作用 但2020年就冇人信佢地 道理都係一樣

我睇支那k線唔睇燭係為左簡化圖表
如非必要都盡量唔想俾技術分析影響
你估我唔識睇rsi macd 陰陽燭 保力加通道 頭肩頂底金叉死叉 旗形 乜乜物物咩

本來都廢時challenge你
陣間講講下貼倉大家都冇癮
我淨係想問你每項指標有冇在足夠sample（at least 100+)的情況下進行驗算
但你冇答我

唔係阻你搵食
但我見到好多新手係到留言
佢地唔識分真假
你講完佢地真係信架

你買咩先？做槓桿你要還得起喎 唔係包贏 所以慢慢儲下錢先啦 幾萬都好多野玩

股市係零和遊戲我真係第一次聽
唔好再繼續啦你 露晒餡啦菜肉餃
上網睇下咩係零和遊戲先啦

又唔係唔畀你show 實力 你睇到人問 你咪答我 又冇人阻你 剩係講下人名有咩用 我跟后羿學射箭你老祖都未出世呀 我仲old過你

我而家覆你係跌都冇意思啦

識買都唔一定要講既
我個人覺得鳩噏指數去到幾點、股價去到幾錢呢
係一件好易既事
反正輸又唔係輸我既錢
不過有啲唔負責任姐

見呢度d人咁buy技術分析
就知道佢地唔係我target audience啦
諗唔到除左新手同騙子有咩人會咁buy

講自己點買？
佢地賺左我又冇份賺既
點解要花咁既時間
反對你純粹係我睇唔過眼你姐
技術分析傻鳩

巴打想問下美股幾時可以抄底？
同埋你估道指個底係幾多?
睇岩tsla apple fb

睇啲唔睇啲

牛熊冇得推介架
我唔知其他人 我唔會長擺 最多兩日
同埋我只玩恆指 唔玩個股
牛熊原先用黎對沖正股 但而家好多人拎黎捉邊短炒
冇話咩係一定要識
留意下街貨 換股比率 揀返適當嘅收回價
如果你唔識分析 都係唔好掂
多多錢都唔夠輸

冇做過 唔掂外匯

你講下投資咩定義？

未試過 但聽中介講過
係咪變左紫色倉？

咩係紫色倉? 我自己都未試過

知黎做乜
會賺多啲？
知啲對利潤有關嘅野仲好啦
定係你諗住買晒市場嘅貨？

冇乜料 搵到下食咁姐
我都唔睇書 上網學 實戰 聽下人分析 自己又再上網睇下岩唔岩 試過同一個情況 搵左10幾個大行 股評人 財演講嘅野
睇下邊個準 就算講同一個方向 都睇埋原因點解咁睇
我唔係天生覺得技術準 而係實戰下 最幫到我搵錢姐
投資 我估係為賺錢掛 唔通為知識 為證明某啲野咩
所以我上面都有講下 揀套岩自己嘅黎「賺錢」
連登咁多人覺得唔準 又唔分享最幫到自己搵錢嗰套
有人滿足3%一年 我要年年100% 咁可以點？
本金少 係所有新手必經情況 後生都剩要3%？連強積金都贏唔到

講到上堂
我上過一次試堂就知多數係鳩野 盡量唔好報
我嗰個係 比下啲股票NO你 跟住真係升左好多
但好快又跌返 唔貪心都有錢執嘅
但佢會叫你入 冇話幾時走
吸引你畀啲錢佢管理 下文係回就唔知

6823 $11.2入 咩位止賺
2380 $1.65入 有冇機會番家鄉

你正正經經傾下 大家一齊研究下
我上面講過
我對投資嘅定義係
付出本金喺一段時間值下，得到相應嘅回報（當然包埋負回報）
係而家啲人比人影響到 將投資嘅年期（一定要係長） 投資嘅產品（一定要係大公司股份或相關嘅產品）
投資本身個詞就係中性 而投機同賭博 只係人嘅心態
點解要狹義左佢嘅廣泛性？
字眼嘅分別
根本唔會影響個回報
你又講下投資係咩定義？
我
1炒妖股 好快賺左錢 兩日走左/2等左成年 有10%賺
3同買AIA 好快賺左錢兩日走 /4等左成年 有15%賺
四個情況邊個係你心目中嘅「投資」？
大多人覺得係4
但如果我講埋嗰年發生咩事 啲人又話唔係
例如 原來我買入AIA 一開始係聽人講而入
之後坐左艇成年 最差負10%
我等到一年後 升返仲有賺 又等錢洗就走左
咁我一年賺15%係咪好勁？
另一個情況嘅「投資」
又係比人吹捧得好勁
我投資左地皮/或或生意
咁又可以咁講喎
但生意唔係實賺 地皮都係有蝕
但因為數額大 本大 賺唔賺到都當係投資？
唔好將「投資」e個字神化 比人讚識投資好威 威到呀媽姓乜都唔知？ 我刀仔鋸大樹 就係賭錢？ 我眼光永遠冇得獨到 兩日賺到錢 我都要比人話係投機 見到好幾個人為左入我六合彩係投資 就見到你班炎黃子孫劣根性出晒黎 同小粉紅一樣 無撚分別
早兩日 見到個新聞 買0.5USD買油嘅對沖定put
又見到一班人圍爐笑鳩人 話佢買個桶都唔止
啲回應係幾好笑 但就知e班人仲無知過個分析員

六合彩 唔係投資 因為無基本數據 因為冇PE 因為冇指數
因為無集資 因為冇股份 因為概率低 因為好多野 因為無監管機構 所以佢唔係投資

牛熊係投機 因為計唔到年度化回報 因為佢冇基本面 恆指係指數 50間公司 仲要比重唔平均 我好難計到中海油漏油同匯豐加派息嘅實際影響
但期貨又比人當投資⋯⋯⋯⋯⋯
有人問3175 但冇人笑佢唔係投資 大佬 期貨 仲要係石油 仲要ETF 三樣加埋得出佢係投資？
期貨就係零和遊戲啦 咁點解期貨唔係賭錢？
3175你唔覆人 「你賭石油呀？我賭花生油同魚露呀」

股票係投資 因為佢有價格 價格x持股=本金 有公式架
佢有好嘅制度 （咁妖股 殻股呢？）股票都要又要再細分？難聽啲講 匯豐除淨唔派息 仲衰過妖股 買比重10%恆指嘅大貓都唔係投資黎 人地有財務報表喎 有現金流 有業績報告 有其他數據 市值大而又有知名度 全球500大企業 世界第六大市值銀行 一次行差踏錯姐 仲可以當係投資黎 屌你 唔講以為要將佢剔出藍籌

第一間上市公司喺荷蘭 當時有人覺得買佢係一種投資？
新嘅野喎 點會係投資呀？ 我買架船出海 /租比人 就係投資啦 你第一次屌閪就諗生仔咩 為投資呀
結論又返返我嘅定義到「有本金 喺一定時間值內 有回報 」就係投資
你可以唔認同 當我鳩吹合理化 但我就係咁諗 你可以打我啦
我幾鍾意你講 「個市升 六合彩跟住賺」可能我下半世靠e句說話 講笑咋 又係個市⋯個市升我買正股同牛 個市跌我買熊 今轉跌好大部分錢買7500 知唔知點解？ 因為六合彩停牌呀 係要提我啲傷心事 喺你嘅世界 投資唔會蝕 但我會 至少跌市冇得買六合彩 蝕左個機會

冇 香港玩過仙股 輸多贏少 嗰時本細
美國一股一股買 洗乜買仙股
但美股我都係研究緊 未開始玩

我都係咁學返黎 追多啲唔同post 都好多人講
比心機學下就會識
最多人用黃金比率 你搵下相關資料

我搵咩食？

即係自私啦 咁退出連登啦

上面講過了 追post啦

6823 12.3
2380 有望上返1.62

樓主依家炒股每月搵幾多 本幾大??

我反而覺得佢ok
因為佢賣車個量超好 Y呀 3呀 來緊仲有貨車
我自己都有入少少

歐洲大國？
你知唔知德國賣tesla 賣得幾好

我都講左試答 你見到個問題 識答又唔答 但又見人答錯（我當我錯） 又話人唔岩 抱不平咁 講到自己天使下凡咁做乜鳩 我答錯你咪屌完我 再講返岩嘅答案 我答得唔夠 你咪補充下 咁成件事咪好完美
每項指標 都有佢嘅有用之處 但我唔係研究嗰項指標喎 我係用嗰個指標黎搵錢喎
你咁學術派係好事 但點解新手入門剩係得一條路 就係睇書 個作者都係搵好多錢？ 睇左書就唔會輸咩 由你嗰套學起 就可以等於你咁勁 就個個天下無敵 冇人返工啦 你咁驚佢地蝕錢 又唔具體答
我開post嘅原意就係見到好多人講野唔岩 但費時回覆 睇就黎假期 答下人野
可能我喺投資學上係小人 你係君子啦
君子生
你上年有冇叫人MPF轉美股？
有冇叫人棄港股買美股
我CD-ROM 都要回下人 叫人唔好入
明明明知升左12年嘅市 仲要盈利支撐唔到 都比人送錢去輸 你有冇挺身而出？MPF仲多人唔識投資啦
我只可以講我同你都冇錯
恆指 RSI 月線 多數係30 70區間游走 你講嗰個位穿到80幾 明顯就係一個指標要轉勢 同我上面講嘅 RSI睇轉勢用有乜衝突 我跳左中間啲步驟姐
同樣係RSI 道指會係20 80 原理我就唔知啦 但過往歷史話我知係
至於貼倉啲小學雞野 我就唔會做啦 你貼我唔介意偷下師 睇下你買乜 投資學基本面 學技術面 同小朋友自講野學行路一樣 邊有分重要唔重要 先後次序都冇所謂
未必個個都想磨一千鋪先贏一鋪大喎 中間上上落落 我唔覺有咩問題 點解我要預一日答10-15個 因為我諗住答長啲 但有人直接問睇咩價 我可以點？百貨應百客 叫佢睇書呀？ 我唔中 咁又等於我累左佢？啲財演又唔見你追擊佢
兄弟爬山 下一句係咩？ 你又答下 比下人另一種方向 佢揀一邊信囉 岩唔岩先？

我係話而家個政策延期機會大
對佢唔多唔少有影響
佢最近嘅業績好唔好先
德國賣得好 但整體盈利咩環境
對比其他汽車公司 佢係貴過人地
但佢仲有得升 係炒概念 但而家冇前景 我有指到原因喎
我冇話唔入得 而係叫人低啲先買入 有咩問題？隻野幾十倍PE

再跌會跌到幾多左右？

白銀中長線點睇？

你好似我的儍婆，大半生的收入比基金佬、股票佣、保險佬全吃去自己的利潤，自己出本金而利潤歸他人，咁投資來的目的是什麼，期指、期權、各種衍生工具背後目的也是消耗投資人的本金，你太年輕啦

agree

點睇金？
暫時熊市見到好似做唔到避險

而家等3175轉完倉後買，點睇

宜家係牛市定熊市？

想問吓你會點定止蝕位

巴打我如果想用10萬本開IB戶口買美股/etf會唔會太少？從來未投資過....只係大學果陣買過bitcoin我主要想短炒為主....唔想坐艇，係未唔應該以家入市？

高位買左幾隻美國基金 派息同醫療的 跌過差不多17% 而家回返到11% 應唔應該賣？

2377
1.4幾入
蝕住走定再坐多下好？

想問下樓主用咩做對沖最好
同埋想問中長線入國泰好唔好

有咩野support？點樣睇/計？

白銀由2011年高位回落之後 2014年後都冇乜過過20蚊
中長線你定幾耐？3-5年？
如果係咁耐 我情願買石油

貴金屬傳統可以拎黎避險 但以黃金為火車頭
但今次跌市 黃金都已經冇左避險地位
而白銀直頭跟足美股咁跌
所以用傳統諗法未必賺到錢 仲要係白銀

今轉只有美金 美國債 港元債
係比人拎黎避險而扯高價格

而睇圖黎講 一個商品 15年都唔到一個週期 太長了
短中長線都冇咩值得留戀
仲要岩岩先創新低位
而反彈浪差唔多做完
我見佢近期形態幾跟美股
相信會跟美股回跌而回落
再下一個支持位我預9.2

上面答左白銀 你睇睇
我都有講到錶嘅睇法

之前我預佢唔減產
居然傾得掂數
但仲要美國肯減先有用
唔係佢地都唔會減
所以而家係政策面
基本賭美國會唔會應承減產

我偏向都係傾唔掂數
特朗普講過「自給自足」
的確 美國係可以做得到

而家係環球股災 經濟衰退
但道指其中一項指標入左牛

邊有料⋯
你估我中情局 國安局到做咩
二選一遊戲
我估佢唔減產姐
之前沙特同俄羅斯講到死都唔減 仲要加產 咁強硬
點估到佢地係軟皮蛇
彈出彈入 衰過吳啟華
但而家重點係需求問題
全球一日唔正常復工
低油價都仲會佔一段長時間
35蚊依舊不變

短炒易坐艇喎
同埋ETF唔係預短炒
你可以分注買入 10萬一手過就唔好
最基本分3-5注
每次只買一隻
慢慢練下感覺
短炒入市最睇重係消息 資金 出貨就要技術分析
當然㨂股都好重要 我建議係新經濟股
因為比較大機會破頂 翻身都大機會
最後就係
入左要識走 自己定目標 10% 定係20% 定左就要照做
貪字得個貧 亦要定止蝕價 長遠投資黎講好重要
就算你幾有眼光 幾有經驗 都會有老貓燒鬚嘅機會
止蝕係為左保持實力 輸錢唔好唔開心 唔好怯 贏錢唔好太開心 情緒主導 炒唔到好股架
多睇新聞 多睇圖 多研究

成日都聽到買左005既人好慘 咁而家跌姐 你揸住唔放 遲d唔會升返咩？

賣唔賣好睇你持貨能力
我自己唔睇好個經濟
反彈浪就完

岩岩跌穿左上次個上升區間
而且250天線阻力大 我做佢應該會試多次挑戰250天
因為隻野貨源歸邊 如果穿到250天線 有機衝上1.4
止蝕定係1.15

樓主通常止蝕set幾多？
5%？10%？

最近依一個月開始掂股票，學生哥玩好細。
匯豐 43.75蚊入
太古 47.75蚊入
中銀香港 21蚊入
全部都一手，如果閒錢，睇長線，可以預幾多錢走？

應該係因為好多人月供？好多60,70蚊有貨，又無息收，仲要無咗一大半

Ching 用咩apps

8sec

好唔好用？
成日聽人講server 廢登入唔到係咪真？

長線定係長擺
你呢啲似係長擺喎
利申 我都係學生哥

我又無試過用其他，無得比較。
Server入唔到我又未試過，無買過美股。
通常早上入錢落去，2,3點就成功匯錢，匯出就1日。

開咗幾個月，之前過1萬5蚊貨，要88蚊每個月。
依家唔洗月費，啲交易費大約買1萬蚊貨就15蚊，2萬蚊貨就30蚊。
中銀 10500 ：14.31蚊交易貨（包晒稅）
太古 23875 ： 28.33蚊交易貨（包晒稅）

長線同長擺有咩唔同？
我諗住跟大行評估，到價就沽，唔到就揸住收息。
匯豐 60 太古75 中銀30。唔知幾時到我既目標價

我幾個月前仲有一手中石化 4.54 依家無眼睇，油價收皮

好似幾好咁
唔該ching

我個陣開户時間：第一日俾晒資料，過埋1萬蚊（首次開户要1萬），第二日中午仲無消息，我用網上客戶服務問佢，點解仲未開到！？
佢過咗一個鐘就打俾我，講返啲條款聲明，對返個人資料，之後話聽日就用得。第三日就用得。

不過啲人話牛牛好用好多，同送1股騰訊，匯豐。

大行係呃老散...
長擺咪收息咯 你呢幾隻都係收息股

係，會長擺呀，但到目標價都唔放？

如果係我嘅話
我會睇當前市況
好似而家咁的話 就搵位走

不過我自己有啲月供倉都應該唔會走
939, 3 ...
嗰啲真係要長供

我長擺啦唔想短炒，無咁多時間賣出買入，買完放到出年算

939均價幾錢？無乜點跌過。

睇下呢個

打錯 唔係939 係3988
12643 @3.02

我少做對沖
對沖係你買入時驚買入價唔岩 但長遠岩先做
但如果覺得買入價唔岩 又點解一次要買入
我地唔係股票基金 有股票同現金比例限制
個價唔岩咪等下 買左又何必攪咁多野
同埋多數大股先有得做對沖
所以我都做覺得做足功課先買股
如果真係買錯時間 咪止蝕 等下一次機會
市場大把機會

國泰唔係咩好公司黎
搵過第二隻啦
對沖對到油跌跟住跌（正常應該係因為成本下降而受惠）
但平油價佢又買唔到多 因為又會有存倉問題出現
即係公司策略同現實行相反方向
（佢啲管理層係預油會長時間喺6 70蚊以上 先會攪到咁）
咁嘅會做公司嘅大腦 點買得過

上面講過了

想問如果初初想學投資
後生仲有承受能力
應該去點學睇個市之類個啲嘢/入門？

同埋 依段時間啲股跌到咁係咪應該入手？
唔該

最弊佢冇升過 2007年嘅高位到而家都未破過
股市每次去返牛市高峰 都唔係靠佢
而每次高峰都衝唔到上一個頂
18年恆指都破頂 但佢都係衝唔上去
唔會買佢長揸嘅原因
1）而好多人講佢18年高位（約86蚊）過左15年高高位（78蚊）唔係「衰退」 但其實係因為回購股份而造成
而佢嘅上升都係水漲船高

2）長期跑輸大市 但作風同管理上都冇乜突破 持住香港業務嘅根基 長期賺香港人錢 啲管理層連廢都不如 只會奶政府 香港就奶大陸 英國就奶英倫銀行 做錯事賴死唔辭職 仲要衰退期帶頭出花紅先過癮

3）業務層面上因為息差收窄冇啖好食 投資同保險未及投行同保險公司競爭 環球生意方面 歐洲係蝕多賺少 但重心又放嗰邊 反而香港係佢最賺錢 但都冇乜上進心 同啲過氣叔父一樣 諗住靠個名可以食過世咁 毫無突破

4）如果比較其他股票 唔好講700 煤氣都贏佢 大家都係舊經濟股 都係收息股 息口未必夠匯豐多 但人地賺息賺價 佢賺息蝕價 而家仲要唔派息 如果喺揀股嘅過程中你無揀到佢 可以話係係鬆一口氣

結輪係 長揸匯豐e類冇破頂能力 無前景 負管理質素 諗住食老本嘅舊經濟公司 等於倒錢落海 投資嘅初心係想贏通脹 因為資源有限 貨幣正常係持續貶值（仲要印銀紙）
但佢都未必幫你贏到通脹 咁長揸黎輸通脹做乜鳩

當然 好似我上面講過 如果你中六合彩 假設佢仲係有派息 我都會叫人95-100%買晒佢 因為佢係穩定而又高息嘅股 天降橫財唔識投資 好過蝕晒或洗晒 年年比返6-7%你慢慢洗 但當諗到更好嘅地方就要慢慢走

我要重申返
只有天降橫財
已經冇更好嘅投資選擇（或其他投資擺左好多 唔想再擺）
或當佢年金長俸 拎穩定收入（當然買左匯豐係食左屎啦）
先會買收息股 股息唔同利息 股息係派返你個本比你 買股票係睇股價增長 而唔係貪股息紅股
買債先係睇息 唔好本末倒置置

上面有答過
要睇咩股
如果係妖股/細價股 定5%永遠唔會贏到錢 因為好快就見
我15年揸隻9號仔 （已改左好多次名 唔知仲係咪嗰隻） 1.2x買 跌到0.7 我都冇走到 覺得佢會升 結果上到3蚊
當然而家已經冇玩e類股 2018年至今玩牛熊多 因為跌市 同驚美國衰退 唔係好敢長揸正股
如果大價藍籌股 跌得10%個市都應該好唔掂

有時好睇你相唔相信隻野嘅前景 不過七分在人 三分在天
我4.5買左1918 跌到3.5有諗過止蝕 但最終冇走到
最後34.5走左 賺餐譚仔 你可能覺得係運 但好多人可能7.5 14.5 20.5 24.5走左 雖然我走左仲繼續升 但唔會覺得有問題

止蝕價我以前都唔一定跟足 但玩過牛熊後 體會過睇錯市 你唔止蝕 係會一蚊都冇 （正股極少機會變到一蚊都冇）
所以係我先覺得止蝕好重要
而定止蝕% 係主睇個人持貨能力 其次係咩股
我睇700 5% 你可能係20%架 冇劃一準則

個問題有啲矛盾 不過係好多香港人嘅通病
因為睇長線（長線係幾耐 以我認為係三至五年）
即係最少三年 點解會覺得有人可以預測到三年後嘅目標價你知？（以前成日睇財經節目都好多人咁問）
而其實你想知個目標價 如果我同你講 三日後22蚊 黎緊5年唔會上到e個高位 你又未必會走晒去 第一矛盾

當你問人目標價時 個心其實已經想走
我見你有錢賺 想走都好正常 但想走之前要諗嘅野有幾樣
1）走完再入唔入貨？
2）揀左下一次目標未
揀好 兩者做比較
未揀好 當你係持現金 即係覺得黎緊而家嗰隻會跌？
3）想走係因為賺左錢 定係因為其他原因 例如等錢洗 / 再投資
4）唔走嘅自己持貨能力
所以你想走 就唔應該問三至五年後嘅事 第二矛盾

你買啲股 我睇到一個共通點 就係樓價問題
我自己比較灰 覺得會跌六成 仲要跌幾年 長達10年以上係喺低位徘徊
但如果只跌兩成 我相信對你揸嘅股票都有負面影響
你買入冇耐就有賺 因為個市反彈
點解我強調反彈 唔係升市或入牛 你睇睇環球經濟
大陸世界工廠e個齒輪全面復工未
最大消費國美國咩環境
歐洲成堆國家經濟陸續進入衰退
主體經濟唔容許你升 唔通會見到失業率15%創新高 恆指升5000點？ 唔開食炒股？

所以 技術面又好 基本面又好 舊經濟股面對嘅問題 唔止係今次 佢地只可慢慢增長 但時期唔就都冇計

最後 你可以從圖表反彈比例上見到 3隻邊隻由低位反彈得最多 係2388 但對比700 佢已經升穿埋3月頭開始大跌嘅價 當然 700應該係同匯豐比較

追晒成個post 應該有得著 基本面有人推介睇書
我都有自己睇法 但打左好多次 唔想再打

應該答晒所有問題 復活節後我會自動收皮
仲有問題可以繼續問 聽日會答多轉
之後有時間再先再開

好驚走咗之後撈唔返依個價
長線黎講，依3隻股用黎收息算唔算好？希望做到有息收兼唔蝕價

同埋，樓主持有梗咩貨？講唔講得

巴打 你個價破底價黎
走出走入係投資嘅必經之路
喺香港
人生
第一大投資 就係你嘅人生/事業
第二大投資 應該係MPF
自己嘅投資算係第三大
你人生都會轉工 轉工MPF都會轉供應商
但當中好多都唔係自己揀或第一志願
但你嘅投資大部分係主宰喺你手上
買入 賣出從來出自合理 唔在乎時間長短
我講嘅野可能你未必100%有用/覺得岩
但至少我係為左幫人先開e個post e個係我開post嘅出發點
你投資嘅出發點呢？初心係咩而去學/投資？
學投資本身係好難 我自學 但唔睇書 上網學 睇財經節目 日日睇新聞 識左技術分析自己試下用 乜都順風順水 諗住夠料啦 點知 一入市又好似另一個世界咁 學費照交 （所以我主張實戰）我咁辛苦 輸左錢 仲要拎錢再去輸？ 返工啲錢都唔易搵喎 原因我知道我冇得避 基本你得贏通脹 同 消費晒兩條路 你會點揀？
本來你唔應該做（學投資 /投資） 但既然做左/做緊（選擇進入市場） 點解仲要嫌麻煩？
買唔返個價 咪第二隻囉 大把機會 差唔多等於今日騰訊咁熱炒 但而家仲有冇人買？
而家你係買9988阿里巴巴 定係 1688阿里巴巴？
所以唔洗怕機會冇
當然我唔係叫而星期二即走 最緊要係個概念唔好錯

而家冇揸正股 等緊反彈完 入熊 同谷底罳返正股
早幾日走左隻藥股6185
近期我唔會長揸正股

你用左幾耐先建立一套自己嘅買賣策略 學嗰陣有冇親自落場試同交左幾多學費

??
睇MA only?

想學管理mpf應該係邊個方向入手學，完全係未管理過

唔該曬樓主
咁有冇其他航空股推介？

我將收入40%拎去投資
拎1% 做高風險投資 買六合彩
因為中六合彩頭獎機率約為1,400萬分之一
而1%將會全部歸0
唔係投資係咩？

麻煩計下六合彩期望值
投資係應該大慨計算到回報值係合理先放錢落去
將金額放係回報期望值必然低於1既工具上
我唔覺得係投資，只係賭緊錢

同埋照你既定義
去賭場買大細都變左係一種投資

自已嗰套都用左5年到先確立
學嗰陣都未做野 冇錢得個睇字
第一次炒 本金十萬 蝕到得返3萬
次次都係睇岩 頭幾日升 之後倒蝕 唔捨得走 冇嚴守止賺止蝕 貪字得個貧 有啲賺唔少 但最後都要照蝕 最金係2015年 4月尾仲有30零萬 到年底蝕到得返10萬都冇 港股ATM 多謝大陸
近兩年最開心嗰次就多謝特首 佢撤回左反送中 升成千點 我啲熊仔變晒熊仔餅

唔止 你唔好睇啲唔睇啲啦
仲有計數 同頭肩頂 同裂口

長線有邊隻值搏率最高？

學MPF管理講得太廣啦
你用緊邊間 知自己嗰間強項就得
當然 要㨂一間好嘅擺個人戶口
公司嘅供款戶口 分兩part 管理
將來供款㨂最高風險 股票/增長
如果自己公司用緊廢野
就要唔好嫌煩 轉返去自己嗰啲去你揀個人戶口
老闆嗰part結餘 轉基金時記得唔好轉漏

仲係要航空股嘅買 搵美國黎買穩陣啲
大陸嘅就唔好掂

賭錢都係一種投資
投資本身都係賭博 邊有包贏
我只係想啲人唔好框死自己
比自己迂腐嘅思想 高人一等嘅諗法
局限自己嘅行動

六合彩係咪投資 絕對係
但好多人都只係好似我上面所講
局限住個頭奬 二獎唔係贏？三獎？40蚊 320 9600呢？
姐係我買700要 2蚊買入 到2350先叫投資？
300蚊入 1000走就係賭錢？
（計未拆細情況）

六合彩係投資 但啲人冇當佢投資
如果我買入 當然係覺得我會中 多過唔中
情況同人地買股票 都係想賺錢一樣

但六合彩中 唔止頭獎
如果我只想中40蚊 概率就大大增加
如果我買1000注 即10000同一注
我可以中4萬蚊
因為時間同遊戲規則 我幾日就有4倍
但冇人會擺心機去一種唔知得唔得嘅六合彩整指數 同專業化佢
股票當初邊有指數 恆指都係比政府拎黎用
原先只係恆生銀行私人紀錄 創立目的係宣傳恆生多過比你投資參考 話就話想抄道指 但最尾係一個宣傳工具
但冇左佢 你又冇得炒 咁講 姐係你睇緊一個廣告當自己投資？

工具本身就係中性 你唔玩佢 唔識玩 就貶義佢
有人覺得期權唔係投資 牛熊唔係 以前嘅人覺得基金唔係
我識啲期權佬 玩butterfly 係月月賺錢 成百萬咁賺
佢係投機 但個個月賺
你投資 但輸錢
記住 投資就係要贏錢 唔洗局限種類
搵一個岩自己嘅工具 撇除既有嘅概念 先有機會長贏
唔係只係滾大舊錢去輸 啲新手通常去賭場好 買股票好
都係贏錢先 諗下點解？ 你估真係第一次玩 夠旺咩

可以咁講
你投資左時間同本金
多數輸係結果 唔可以結果論
如果日日贏 你應該唔會玩股票 長租酒店房
E d例子美國大把

長線定幾耐？
3-5年而家未必係合理買入價
等全球衰退發酵到最差嘅時候
再發掘好啲 而家跌左落去 都唔知升唔升得返

真心問
你識唔識數學

3988 ok 嗎？打算買黎收息有排唔放

自己衡量下啦

我